\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode



\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ-18}{Допзадачи}{8 класс}

%\libproblem{1001}{1.16}
% это модифицированная 1.16 из 1001
\taskpic{
    Записывая свои воспоминания, барон Мюнхаузен засиделся до поздней ночи при свечах. Обе свечи
    одинаковой длины $\ell$ он зажег одновременно и поставил, как показано на рисунке. Скоро он заметил,
    что тень первой свечи на левой стене неподвижна, а тень второй свечи на правой стене укорачивается со
    скоростью $v$. Через какое время барон останется в полной темноте? Считайте, что $d_1 = d_2 = d_3$.
}{
    \setcurrentproblem{1001}{1.16}\libproblemfig
}

\libproblem{1001}{5.41}
\libproblem{1001}{5.45}

\libproblem{original}{imhoclub-telega}

\task{
    Вася гуляет со своим любимым бульдогом Закусаем вокруг ёлки по круговой дорожке радиуса $28$
    метров. Закусай бегает вокруг Васи на натянутом поводке длиной $7$ метров. Скорость движения Васи
    постоянна по модулю и в каждый момент времени равна скорости Закусая относительно Васи. Когда
    скорость бульдога относительно земли становится равной нулю, он гавкает. В тот момент, когда Вася
    начал движение по дорожке, Закусай гавкнул. Сколько раз бульдог гавкнет, пока Вася пройдет полный
    круг по дорожке?
}
% Санкт-Петербургская городская олимпиада, 2004 год, 7 класс

\task{
    Маленький дракончик летит к своей родовой скале. Дракончик маленький и быстро устаёт, поэтому сначала
    он активно машет крыльями и летит под углом $45$ градусов к горизонтали, а потом отдыхает, опускаясь
    вертикально вниз. Чему равна средняя горизонтальная скорость дракончика за большое время полёта, если
    он активно летит то же время, что и отдыхает? Средняя скорость движения дракончика во время отдыха
    равна $10 \unit{м/с}$.
}

\end{document}